## Задание № 5.7 - ответы на вопросы
### 1. Что такое git bash?  
__git bash__  — это приложение для сред Microsoft Windows, эмулирующее работу командной строки Git.   Установка git bash на компьютере с Windows дает доступ к среде оболочки, которая является родной для пользователей macOS и Linux.  Bash — аббревиатура от Bourne Again Shell.

*********************************************

### 2. Что делает команда git pull? Чем она отличается от git push?
Команда __git pull__ используется для *извлечения и загрузки* содержимого из удаленного репозитория и немедленного обновления локального репозитория этим содержимым.    
Команда git pull работает как комбинация команд git fetch и git merge, т. е. Git вначале забирает изменения из указанного удалённого репозитория, а затем пытается слить их с текущей веткой.  

Команда __git push__ используется для *выгрузки* содержимого локального репозитория в удаленный репозиторий. 

*********************************************

### 3. Что такое merge request?
__Merge request__ - это запрос на слияние веток. Необходимость использования этой функции может возникнуть тогда, когда нужно перенести функциональность из одной ветки в другую. 

*********************************************

### 4. Чем между собой отличаются команды git status и git log?

Команда __git status__ показывает состояния файлов в рабочем каталоге и индексе: какие файлы изменены, но не добавлены в индекс; какие ожидают коммита в индексе. Вдобавок к этому выводятся подсказки о том, как изменить состояние файлов.

Команда __git log__ используется для просмотра истории коммитов, начиная с самого свежего и уходя к истокам проекта. По умолчанию, она показывает лишь историю текущей ветки, но может быть настроена на вывод истории других, даже нескольких сразу, веток. Также её можно использовать для просмотра различий между ветками на уровне коммитов.

**********************************************
### 5. Что такое submodule? С помощью какой команды можно добавлять сабмодули в свой репозиторий?
__Submodule__ (сабмодули/подмодули) позволяют сохранить один Git-репозиторий, как подкаталог другого Git-репозитория. Это даёт возможность клонировать в  проект другой репозиторий, но коммиты при этом хранить отдельно. Для добавления нового сабмодуля в свой репозиторий используется команда __git submodule add__.
